杜特蒂想恢復死刑 揚言每天將殺5至6人

2016-12-19 16:27

（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕菲律賓總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）因鐵腕掃毒政策聞名國際，他近日再度談及死刑議題時，語出驚人表示，將要把死刑用來對付毒犯，揚言一旦恢復死刑，預計每天將處決5至6名死刑犯。

綜合菲律賓媒體報導，杜特蒂在上週晚間出席一位參議員曼尼（Manny Pacquiao）的生日宴會時，對方對於杜特蒂欲恢復死刑大表支持，而杜特蒂也暢言死刑議題，表示將要把死刑用來對付毒犯，「恢復死刑，我會每日處決5至6名罪犯，我是認真的。」

菲律賓在1987年首次廢除死刑，於1993年恢復，而當時任職總統的拉莫斯（Fidel Ramos）現為杜特蒂的顧問；到了2006年，死刑在前總統阿羅約（Gloria Macapagal-Arroyo）的任期內再度廢除，直至今日。

link: